本列表是[中国全国重点文物保护单位的子列表](../Page/中国全国重点文物保护单位.md "wikilink")，列举在[江西省境内的全国重点文物保护单位](../Page/江西省.md "wikilink")。

<center>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>编号</p></th>
<th><p>分类</p></th>
<th><p>所在</p></th>
<th><p>时代</p></th>
<th><p>图片</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/八一起义纪念馆.md" title="wikilink">“八一”起义指挥部旧址</a></p>
<ul>
<li>总指挥部旧址</li>
<li><a href="../Page/贺龙指挥部旧址.md" title="wikilink">贺龙指挥部旧址</a></li>
<li><a href="../Page/叶挺指挥部旧址.md" title="wikilink">叶挺指挥部旧址</a></li>
<li><a href="../Page/朱德军官教育团旧址.md" title="wikilink">朱德军官教育团旧址</a></li>
<li><a href="../Page/花園角二號.md" title="wikilink">朱德旧居</a></li>
</ul></td>
<td><p>1-13</p></td>
<td><p>革命遗址及革命纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/南昌市.md" title="wikilink">南昌市</a></p></td>
<td><p>1927年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nanchang_Bayi_Qiyi_Jinianguan_2018.01.20_16-05-55.jpg" title="fig:Nanchang_Bayi_Qiyi_Jinianguan_2018.01.20_16-05-55.jpg">Nanchang_Bayi_Qiyi_Jinianguan_2018.01.20_16-05-55.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/井冈山革命遗址.md" title="wikilink">井冈山革命遗址</a><br />
* <a href="../Page/三湾改编旧址.md" title="wikilink">三湾改编旧址</a></p>
<ul>
<li><a href="../Page/古城会议旧址.md" title="wikilink">古城会议旧址</a></li>
<li><a href="../Page/茅坪革命旧址.md" title="wikilink">茅坪革命旧址</a></li>
<li><a href="../Page/大井毛泽东旧居.md" title="wikilink">大井毛泽东旧居</a></li>
<li><a href="../Page/茨坪革命旧址.md" title="wikilink">茨坪革命旧址</a></li>
<li><a href="../Page/砻市会师旧址.md" title="wikilink">砻市会师旧址</a></li>
<li><a href="../Page/永新湘赣边界特委、红四军军委和永新县委联席会议会址.md" title="wikilink">永新湘赣边界特委、红四军军委和永新县委联席会议会址</a></li>
<li><a href="../Page/黄洋界哨口和柏路会议旧址.md" title="wikilink">黄洋界哨口和柏路会议旧址</a>[1]</li>
<li><a href="../Page/行洲红军标语遗址.md" title="wikilink">行洲红军标语遗址</a>[2]</li>
<li><a href="../Page/小井红四军医院旧址.md" title="wikilink">小井红四军医院旧址</a>[3]</li>
<li><a href="../Page/大井朱德和陈毅同志旧居.md" title="wikilink">大井朱德和陈毅同志旧居</a>[4]</li>
<li><a href="../Page/遂川县工农兵政府旧址.md" title="wikilink">遂川县工农兵政府旧址</a>[5]</li>
<li><a href="../Page/七溪岭战斗指挥所.md" title="wikilink">七溪岭战斗指挥所和</a><a href="../Page/龙源口桥.md" title="wikilink">龙源口桥</a>[6]</li>
</ul></td>
<td><p>1-17</p></td>
<td><p>革命遗址及革命纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/井冈山市.md" title="wikilink">井冈山市</a></p></td>
<td><p>1927—1929年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:江西井冈山大井村-毛泽东旧居_-_panoramio.jpg" title="fig:江西井冈山大井村-毛泽东旧居_-_panoramio.jpg">江西井冈山大井村-毛泽东旧居_-_panoramio.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/瑞金革命遗址.md" title="wikilink">瑞金革命遗址</a></p>
<ul>
<li>中华苏维埃共和国临时中央政府旧址</li>
<li>中国共产党苏区中央局旧址</li>
<li>红军烈士纪念亭</li>
<li>红军检阅台</li>
<li>红军烈士纪念塔</li>
<li>博生堡</li>
<li>公略亭</li>
<li>中华苏维埃共和国临时中央政府执行委员会旧址</li>
<li>中华苏维埃共和国中央人民委员会旧址</li>
<li>红井</li>
<li>中华苏维埃共和国临时中央政府大礼堂旧址</li>
<li>中华苏维埃共和国中央革命军事委员会旧址</li>
<li>中国共产党临时中央局旧址</li>
<li>少共中央局旧址</li>
<li>中华全国总工会苏区中央执行局旧址</li>
<li>中华苏维埃共和国粮食人民委员部旧址[7]</li>
<li>中华苏维埃共和国邮政局旧址[8]</li>
<li>中国工农红军总政治部旧址[9]</li>
<li>中华苏维埃共和国财政人民委员部旧址[10]</li>
<li>中华苏维埃共和国审计人民委员会旧址[11]</li>
<li>中华苏维埃共和国土地人民委员部旧址[12]</li>
<li>中华苏维埃共和国临时中央政府警卫营旧址[13]</li>
<li>中华苏维埃共和国国民经济人民委员部旧址[14]</li>
<li>中华苏维埃共和国总金库旧址[15]</li>
<li>中华苏维埃共和国国家银行旧址[16]</li>
<li>中央革命博物馆旧址[17]</li>
<li>中华苏维埃共和国中央出版局旧址[18]</li>
<li>红色中华通讯社旧址[19]</li>
<li>中华苏维埃共和国临时中央政府电话传令排旧址[20]</li>
<li>红军无线电总队旧址[21]</li>
<li>中华苏维埃共和国临时中央政府电话总机室旧址[22]</li>
<li><a href="../Page/云石山中华苏维埃共和国中央政府旧址.md" title="wikilink">云石山中华苏维埃共和国中央政府旧址</a>[23]</li>
<li><a href="../Page/红四军大柏地战斗旧址.md" title="wikilink">红四军大柏地战斗旧址</a>[24]</li>
</ul></td>
<td><p>1-20</p></td>
<td><p>革命遗址及革命纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞金市.md" title="wikilink">瑞金市</a></p></td>
<td><p>1931—1934年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ruijin_Yeping_2018.10.06_11-24-21.jpg" title="fig:Ruijin_Yeping_2018.10.06_11-24-21.jpg">Ruijin_Yeping_2018.10.06_11-24-21.jpg</a><br />
<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ruijin_Shazhouba_Geming_Jiuzhi_2014.05.30_16-23-54.jpg" title="fig:Ruijin_Shazhouba_Geming_Jiuzhi_2014.05.30_16-23-54.jpg">Ruijin_Shazhouba_Geming_Jiuzhi_2014.05.30_16-23-54.jpg</a><br />
<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ruijin_Shazhouba_Geming_Jiuzhi_2014.05.30_16-41-50.jpg" title="fig:Ruijin_Shazhouba_Geming_Jiuzhi_2014.05.30_16-41-50.jpg">Ruijin_Shazhouba_Geming_Jiuzhi_2014.05.30_16-41-50.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安源路矿工人俱乐部旧址.md" title="wikilink">安源路矿工人俱乐部旧址</a><br />
含</p>
<ul>
<li>秋收起义安源军事会议旧址[25]</li>
<li>安源路矿工人大罢工谈判处旧址[26]</li>
</ul></td>
<td><p>2-4</p></td>
<td><p>革命遗址及革命纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/萍乡市.md" title="wikilink">萍乡市</a></p></td>
<td><p>1922年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_08-40-09.jpg" title="fig:Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_08-40-09.jpg">Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_08-40-09.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湖田古瓷窑址.md" title="wikilink">湖田古瓷窑址</a><br />
含<a href="../Page/高岭瓷土矿遗址.md" title="wikilink">高岭瓷土矿遗址</a>[27]</p></td>
<td><p>2-53</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/景德镇市.md" title="wikilink">景德镇市</a></p></td>
<td><p>五代—明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jingdezhen_Hutian_Yaozhi_2017.12.30_16-02-11.jpg" title="fig:Jingdezhen_Hutian_Yaozhi_2017.12.30_16-02-11.jpg">Jingdezhen_Hutian_Yaozhi_2017.12.30_16-02-11.jpg</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fuliang_Gaoling_2018.01.01_11-09-15.jpg" title="fig:Fuliang_Gaoling_2018.01.01_11-09-15.jpg">Fuliang_Gaoling_2018.01.01_11-09-15.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宁都起义指挥部旧址.md" title="wikilink">宁都起义指挥部旧址</a></p></td>
<td><p>3-31</p></td>
<td><p>革命遗址及革命纪念建筑物</p></td>
<td><p>|<a href="../Page/宁都县.md" title="wikilink">宁都县</a></p></td>
<td><p>1931年</p></td>
<td><p>|</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/通天岩石窟.md" title="wikilink">通天岩石窟</a></p></td>
<td><p>3-52</p></td>
<td><p>石窟寺</p></td>
<td><p><a href="../Page/赣州市.md" title="wikilink">赣州市</a></p></td>
<td><p>宋—明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tongtianyan_Grottoes.JPG" title="fig:Tongtianyan_Grottoes.JPG">Tongtianyan_Grottoes.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/观音桥_(庐山).md" title="wikilink">观音桥</a></p></td>
<td><p>3-67</p></td>
<td><p>古建筑及历史纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/星子县.md" title="wikilink">星子县</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lushan_Guanyin_Qiao_2018.06.10_08-58-27.jpg" title="fig:Lushan_Guanyin_Qiao_2018.06.10_08-58-27.jpg">Lushan_Guanyin_Qiao_2018.06.10_08-58-27.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白鹿洞书院.md" title="wikilink">白鹿书院</a></p></td>
<td><p>3-74</p></td>
<td><p>古建筑及历史纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/星子县.md" title="wikilink">星子县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lushan_White_Lotus_Grotto_Academy.JPG" title="fig:Lushan_White_Lotus_Grotto_Academy.JPG">Lushan_White_Lotus_Grotto_Academy.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/祥集弄民宅.md" title="wikilink">祥集弄民宅</a></p></td>
<td><p>3-90</p></td>
<td><p>古建筑及历史纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/景德镇市.md" title="wikilink">景德镇市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jingdezhen_Xiangjilong_Minzhai_2017.12.30_14-26-11.jpg" title="fig:Jingdezhen_Xiangjilong_Minzhai_2017.12.30_14-26-11.jpg">Jingdezhen_Xiangjilong_Minzhai_2017.12.30_14-26-11.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/上饶集中营旧址.md" title="wikilink">上饶集中营旧址</a><br />
* 茅家岭监狱旧址</p>
<ul>
<li>周田监狱旧址</li>
<li>李村监狱旧址</li>
<li>七峰岩监狱旧址</li>
</ul></td>
<td><p>3-162</p></td>
<td><p>古建筑及历史纪念建筑物</p></td>
<td><p><a href="../Page/上饶市.md" title="wikilink">上饶市</a></p></td>
<td><p>1941—1942年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shangrao_Jizhongying_Maojialing_Jianyu_Jiuzhi_2016.10.23_15-15-20.jpg" title="fig:Shangrao_Jizhongying_Maojialing_Jianyu_Jiuzhi_2016.10.23_15-15-20.jpg">Shangrao_Jizhongying_Maojialing_Jianyu_Jiuzhi_2016.10.23_15-15-20.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吴城遗址.md" title="wikilink">吴城遗址</a></p></td>
<td><p>4-25</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/樟树市.md" title="wikilink">樟树市</a></p></td>
<td><p>商</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-29-53.jpg" title="fig:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-29-53.jpg">Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-29-53.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洪州窑遗址.md" title="wikilink">洪州窑遗址</a></p></td>
<td><p>4-42</p></td>
<td><p>|古遗址</p></td>
<td><p>|<a href="../Page/丰城市.md" title="wikilink">丰城市</a></p></td>
<td><p>东晋—唐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/赣州城墙.md" title="wikilink">赣州城墙</a></p></td>
<td><p>4-105</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/赣州市.md" title="wikilink">赣州市</a></p></td>
<td><p>宋、明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ganzhou_city_wall_near_Yugu_Pavilion.jpg" title="fig:Ganzhou_city_wall_near_Yugu_Pavilion.jpg">Ganzhou_city_wall_near_Yugu_Pavilion.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/庐山会议旧址.md" title="wikilink">庐山会议旧址及</a><a href="../Page/庐山别墅.md" title="wikilink">庐山别墅建筑群</a><br />
* 庐山大礼堂</p>
<ul>
<li>传习学舍</li>
<li><a href="../Page/美庐别墅.md" title="wikilink">美庐别墅</a></li>
<li><a href="../Page/中八路359号别墅.md" title="wikilink">中八路359号别墅</a></li>
<li><a href="../Page/柏树路124号别墅.md" title="wikilink">柏树路124号别墅</a></li>
<li><a href="../Page/河东路176号别墅.md" title="wikilink">河东路176号别墅</a></li>
<li><a href="../Page/河西路442号别墅.md" title="wikilink">河西路442号别墅</a></li>
<li><a href="../Page/河东路175号别墅.md" title="wikilink">河东路175号别墅</a>[28]</li>
</ul></td>
<td><p>4-219</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td><p>1902—1937年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:庐山会议旧址.JPG" title="fig:庐山会议旧址.JPG">庐山会议旧址.JPG</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:庐山美庐别墅.jpg" title="fig:庐山美庐别墅.jpg">庐山美庐别墅.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湘赣省委机关旧址.md" title="wikilink">湘赣省委机关旧址</a></p></td>
<td><p>4-234</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/永新县.md" title="wikilink">永新县</a></p></td>
<td><p>1931—1934年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/闽浙赣省委机关旧址.md" title="wikilink">闽浙赣省委机关旧址</a> 含</p>
<ul>
<li>闽浙赣省政府旧址</li>
<li>闽浙赣省军区司令部旧址</li>
<li>红场旧址</li>
<li>中国工农红军学校第五分校旧址</li>
</ul></td>
<td><p>4-235</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/横峰县.md" title="wikilink">横峰县</a></p></td>
<td><p>1932—1934年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hengfeng_Geyuan_2017.11.18_15-16-21.jpg" title="fig:Hengfeng_Geyuan_2017.11.18_15-16-21.jpg">Hengfeng_Geyuan_2017.11.18_15-16-21.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/仙人洞、吊桶环遗址.md" title="wikilink">仙人洞、吊桶环遗址</a></p></td>
<td><p>5-54</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/万年县.md" title="wikilink">万年县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器时代.md" title="wikilink">新石器时代</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wannian_Xianrendong_yizhi_8816.jpg" title="fig:Wannian_Xianrendong_yizhi_8816.jpg">Wannian_Xianrendong_yizhi_8816.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/筑卫城遗址.md" title="wikilink">筑卫城遗址</a></p></td>
<td><p>5-55</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/樟树市.md" title="wikilink">樟树市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器时代.md" title="wikilink">新石器时代</a>—<a href="../Page/东周.md" title="wikilink">东周</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-22-55.jpg" title="fig:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-22-55.jpg">Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-22-55.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/铜岭铜矿遗址.md" title="wikilink">铜岭铜矿遗址</a></p></td>
<td><p>5-56</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞昌市.md" title="wikilink">瑞昌市</a></p></td>
<td><p>商、周</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-29-13.jpg" title="fig:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-29-13.jpg">Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-29-13.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吉州窑遗址.md" title="wikilink">吉州窑遗址</a></p></td>
<td><p>5-57</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉安县.md" title="wikilink">吉安县</a></p></td>
<td><p>宋、元</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ji&#39;an_Yonghe_Jizhou_Yao_Yizhi_2018.05.15_15-38-45.jpg" title="fig:Ji&#39;an_Yonghe_Jizhou_Yao_Yizhi_2018.05.15_15-38-45.jpg">Ji'an_Yonghe_Jizhou_Yao_Yizhi_2018.05.15_15-38-45.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/仙水岩崖墓群.md" title="wikilink">仙水岩崖墓群</a></p></td>
<td><p>5-167</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/贵溪市.md" title="wikilink">贵溪市</a></p></td>
<td><p>春秋、战国</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Longhushan_9271.jpg" title="fig:Longhushan_9271.jpg">Longhushan_9271.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/流坑村古建筑群.md" title="wikilink">流坑村古建筑群</a></p></td>
<td><p>5-334</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/乐安县.md" title="wikilink">乐安县</a></p></td>
<td><p>明、清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Le&#39;an_Liukeng_2017.10.07_13-57-58.jpg" title="fig:Le&#39;an_Liukeng_2017.10.07_13-57-58.jpg">Le'an_Liukeng_2017.10.07_13-57-58.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/关西新围.md" title="wikilink">关西新围</a>、<a href="../Page/燕翼围.md" title="wikilink">燕翼围</a></p></td>
<td><p>5-335</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/龙南县.md" title="wikilink">龙南县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Guanxi_Xinwei,_Longnan,_Jiangxi.JPG" title="fig:Guanxi_Xinwei,_Longnan,_Jiangxi.JPG">Guanxi_Xinwei,_Longnan,_Jiangxi.JPG</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JX20170530-_01.jpg" title="fig:JX20170530-_01.jpg">JX20170530-_01.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/樊城堆遗址.md" title="wikilink">樊城堆遗址</a></p></td>
<td><p>6-99</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/樟树市.md" title="wikilink">樟树市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器时代.md" title="wikilink">新石器时代</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-23-27.jpg" title="fig:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-23-27.jpg">Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-23-27.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/牛头城址.md" title="wikilink">牛头城址</a></p></td>
<td><p>6-100</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/新干县.md" title="wikilink">新干县</a></p></td>
<td><p>商至周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白口城址.md" title="wikilink">白口城址</a></p></td>
<td><p>6-101</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/泰和县.md" title="wikilink">泰和县</a></p></td>
<td><p>汉至南北朝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李渡烧酒作坊遗址.md" title="wikilink">李渡烧酒作坊遗址</a></p></td>
<td><p>6-102</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/进贤县.md" title="wikilink">进贤县</a></p></td>
<td><p>元至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jinxian_Lidu_Shaojiu_Zuofang_Yizhi_2017.10.06_11-32-18.jpg" title="fig:Jinxian_Lidu_Shaojiu_Zuofang_Yizhi_2017.10.06_11-32-18.jpg">Jinxian_Lidu_Shaojiu_Zuofang_Yizhi_2017.10.06_11-32-18.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/御窑厂窑址.md" title="wikilink">御窑厂窑址</a></p></td>
<td><p>6-103</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/景德镇市.md" title="wikilink">景德镇市</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:御窑厂（2012年摄）--CNJX-798-002.jpg" title="fig:御窑厂（2012年摄）--CNJX-798-002.jpg">御窑厂（2012年摄）--CNJX-798-002.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱轼墓.md" title="wikilink">朱轼墓</a></p></td>
<td><p>6-255</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/高安市.md" title="wikilink">高安市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/真如寺塔林.md" title="wikilink">真如寺塔林</a></p></td>
<td><p>6-601</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/永修县.md" title="wikilink">永修县</a></p></td>
<td><p>唐至元</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xin-kong-chan-shi-ta001.JPG" title="fig:Xin-kong-chan-shi-ta001.JPG">Xin-kong-chan-shi-ta001.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大宝光塔.md" title="wikilink">大宝光塔</a></p></td>
<td><p>6-602</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/赣县.md" title="wikilink">赣县</a></p></td>
<td><p>唐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赣州佛塔.md" title="wikilink">赣州佛塔</a><br />
* <a href="../Page/慈云寺塔_(赣州).md" title="wikilink">慈云寺塔</a></p>
<ul>
<li><a href="../Page/大圣寺塔.md" title="wikilink">大圣寺塔</a></li>
<li><a href="../Page/无为寺塔.md" title="wikilink">无为寺塔</a></li>
<li><a href="../Page/宝福院塔.md" title="wikilink">宝福院塔</a></li>
<li><a href="../Page/嘉祐寺塔.md" title="wikilink">嘉祐寺塔</a></li>
</ul></td>
<td><p>6-603</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/赣州市.md" title="wikilink">赣州市</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ganzhou_Ciyunsi_Ta_20180619_162624.jpg" title="fig:Ganzhou_Ciyunsi_Ta_20180619_162624.jpg">Ganzhou_Ciyunsi_Ta_20180619_162624.jpg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shicheng_Baofu_Yuan_Ta_2018.10.05_17-12-30.jpg" title="fig:Shicheng_Baofu_Yuan_Ta_2018.10.05_17-12-30.jpg">Shicheng_Baofu_Yuan_Ta_2018.10.05_17-12-30.jpg</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Anyuan_Wuwei_Si_Ta_2018.10.07_11-49-20.jpg" title="fig:Anyuan_Wuwei_Si_Ta_2018.10.07_11-49-20.jpg">Anyuan_Wuwei_Si_Ta_2018.10.07_11-49-20.jpg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dayu_Jiayou_Si_Ta_2014.01.12_15-37-38.jpg" title="fig:Dayu_Jiayou_Si_Ta_2014.01.12_15-37-38.jpg">Dayu_Jiayou_Si_Ta_2014.01.12_15-37-38.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鸣水桥.md" title="wikilink">鸣水桥</a></p></td>
<td><p>6-604</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/樟树市.md" title="wikilink">樟树市</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:阁皂山鸣水桥.jpg" title="fig:阁皂山鸣水桥.jpg">阁皂山鸣水桥.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/清华彩虹桥.md" title="wikilink">清华彩虹桥</a></p></td>
<td><p>6-605</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/婺源县.md" title="wikilink">婺源县</a></p></td>
<td><p>宋至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wuyuan_Qinghua_Caihong_Qiao_20120401-29.jpg" title="fig:Wuyuan_Qinghua_Caihong_Qiao_20120401-29.jpg">Wuyuan_Qinghua_Caihong_Qiao_20120401-29.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/袁州谯楼.md" title="wikilink">袁州谯楼</a></p></td>
<td><p>6-606</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/宜春市.md" title="wikilink">宜春市</a></p></td>
<td><p>宋至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yichun_Yuanzhou_Qiaolou_2018.06.30_16-17-28.jpg" title="fig:Yichun_Yuanzhou_Qiaolou_2018.06.30_16-17-28.jpg">Yichun_Yuanzhou_Qiaolou_2018.06.30_16-17-28.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鹅湖书院.md" title="wikilink">鹅湖书院</a></p></td>
<td><p>6-607</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/铅山县.md" title="wikilink">铅山县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ehu_shuyuan_0227.jpg" title="fig:Ehu_shuyuan_0227.jpg">Ehu_shuyuan_0227.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/婺源宗祠.md" title="wikilink">婺源宗祠</a><br />
* <a href="../Page/篁村余氏宗祠.md" title="wikilink">篁村余氏宗祠</a></p>
<ul>
<li><a href="../Page/阳春方氏宗祠.md" title="wikilink">阳春方氏宗祠</a></li>
<li><a href="../Page/汪口俞氏宗祠.md" title="wikilink">汪口俞氏宗祠</a></li>
<li><a href="../Page/黄村经义堂.md" title="wikilink">黄村经义堂</a></li>
<li><a href="../Page/洪村光裕堂.md" title="wikilink">洪村光裕堂</a></li>
<li><a href="../Page/西冲敦伦堂.md" title="wikilink">西冲敦伦堂</a></li>
<li><a href="../Page/豸峰成义堂.md" title="wikilink">豸峰成义堂</a></li>
</ul></td>
<td><p>6-608</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/婺源县.md" title="wikilink">婺源县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wuyuan_Wangkou_20120331-39.jpg" title="fig:Wuyuan_Wangkou_20120331-39.jpg">Wuyuan_Wangkou_20120331-39.jpg</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wuyuan_Huangcun_Jingyitang_20120401-38.jpg" title="fig:Wuyuan_Huangcun_Jingyitang_20120401-38.jpg">Wuyuan_Huangcun_Jingyitang_20120401-38.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/理坑村民居.md" title="wikilink">理坑村民居</a></p></td>
<td><p>6-609</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/婺源县.md" title="wikilink">婺源县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wuyuan_likeng.jpg" title="fig:Wuyuan_likeng.jpg">Wuyuan_likeng.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梅关和古驿道.md" title="wikilink">梅关和古驿道</a></p></td>
<td><p>6-610</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/大余县.md" title="wikilink">大余县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mei_Guan_2014.01.12_13-57-42.jpg" title="fig:Mei_Guan_2014.01.12_13-57-42.jpg">Mei_Guan_2014.01.12_13-57-42.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陈氏牌坊.md" title="wikilink">陈氏牌坊</a></p></td>
<td><p>6-611</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/进贤县.md" title="wikilink">进贤县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jinxian_Luoyuan_Chenshi_Paifang_2017.10.05_11-37-54.jpg" title="fig:Jinxian_Luoyuan_Chenshi_Paifang_2017.10.05_11-37-54.jpg">Jinxian_Luoyuan_Chenshi_Paifang_2017.10.05_11-37-54.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青云谱.md" title="wikilink">青云谱</a></p></td>
<td><p>6-612</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p>|<a href="../Page/南昌市.md" title="wikilink">南昌市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nanchang_Qingyunpu_20120608-02.jpg" title="fig:Nanchang_Qingyunpu_20120608-02.jpg">Nanchang_Qingyunpu_20120608-02.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秀峰摩崖.md" title="wikilink">秀峰摩崖</a></p></td>
<td><p>6-829</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/星子县.md" title="wikilink">星子县</a></p></td>
<td><p>唐至民国</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lushan_Xiufeng_Moya_2018.06.10_11-39-15.jpg" title="fig:Lushan_Xiufeng_Moya_2018.06.10_11-39-15.jpg">Lushan_Xiufeng_Moya_2018.06.10_11-39-15.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泷冈阡表碑.md" title="wikilink">泷冈阡表碑</a></p></td>
<td><p>6-830</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/永丰县.md" title="wikilink">永丰县</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大智彭氏家族石刻.md" title="wikilink">大智彭氏家族石刻</a></p></td>
<td><p>6-831</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/安福县.md" title="wikilink">安福县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美孚洋行旧址.md" title="wikilink">美孚洋行旧址</a></p></td>
<td><p>6-970</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Meifu_Yanghang_7037.jpg" title="fig:Meifu_Yanghang_7037.jpg">Meifu_Yanghang_7037.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/兴国革命旧址.md" title="wikilink">兴国革命旧址</a></p>
<ul>
<li>土地革命干部训练班旧址</li>
<li>中国工农红军江西军区旧址（含红军检阅台）</li>
<li>中央兵工厂旧址</li>
<li>江西省第一次工农兵代表大会旧址</li>
<li>长冈乡调查旧址</li>
</ul></td>
<td><p>6-971</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/兴国县.md" title="wikilink">兴国县</a></p></td>
<td><p>1929～1933年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mao_Zedong_Changgang_Xiang_Diaochahui_Huizhi.jpg" title="fig:Mao_Zedong_Changgang_Xiang_Diaochahui_Huizhi.jpg">Mao_Zedong_Changgang_Xiang_Diaochahui_Huizhi.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/罗坊会议和兴国调查会旧址.md" title="wikilink">罗坊会议和兴国调查会旧址</a></p>
<ul>
<li>罗坊会议旧址（毛泽东旧居）</li>
<li>兴国调查会旧址</li>
<li>红一方面军总部旧址（朱德旧居）</li>
<li>江西省苏维埃政府旧址（曾山旧居）</li>
</ul></td>
<td><p>6-972</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/新余市.md" title="wikilink">新余市</a></p></td>
<td><p>1930年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湘鄂赣革命根据地旧址.md" title="wikilink">湘鄂赣革命根据地旧址</a></p>
<ul>
<li>中共湘鄂赣省委旧址</li>
<li>湘鄂赣省苏维埃政府旧址</li>
<li>中央军事政治学校第五分校旧址</li>
<li>中国湘鄂赣省委《红旗》报社旧址</li>
<li>湘鄂赣省军区旧址</li>
</ul></td>
<td><p>6-973</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/万载县.md" title="wikilink">万载县</a></p></td>
<td><p>1932～1934年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中央红军长征出发地旧址.md" title="wikilink">中央红军长征出发地旧址</a></p>
<ul>
<li>毛泽东周恩来等和中央直属机关长征第一渡口</li>
<li>中央红军各所属部队长征渡口</li>
<li>中央革命军事委员会旧址</li>
<li>中央红军第一军团部旧址</li>
<li>中央红军第五军团部旧址</li>
<li>赣南省苏维埃政府旧址暨长征前夕毛泽东旧居</li>
<li>赣南省委旧址</li>
<li>赣南省三级干部大会旧址</li>
</ul></td>
<td><p>6-974</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/于都县.md" title="wikilink">于都县</a></p></td>
<td><p>1934年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yudu_Gannan_Sheng_Suwei&#39;ai_Zhengfu_Jiuzhi_2014.05.30_09-34-58.jpg" title="fig:Yudu_Gannan_Sheng_Suwei&#39;ai_Zhengfu_Jiuzhi_2014.05.30_09-34-58.jpg">Yudu_Gannan_Sheng_Suwei'ai_Zhengfu_Jiuzhi_2014.05.30_09-34-58.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南昌新四军军部旧址.md" title="wikilink">南昌新四军军部旧址</a></p></td>
<td><p>6-975</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/南昌市.md" title="wikilink">南昌市</a></p></td>
<td><p>1938年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nanchang_Xinsijun_Junbu_Jiuzhi_20120608-04.jpg" title="fig:Nanchang_Xinsijun_Junbu_Jiuzhi_20120608-04.jpg">Nanchang_Xinsijun_Junbu_Jiuzhi_20120608-04.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/工农红军革命军第一军第一师师部旧址.md" title="wikilink">工农红军革命军第一军第一师师部旧址</a>[29]</p></td>
<td></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/修水县.md" title="wikilink">修水县</a></p></td>
<td><p>1927年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/拾年山遗址.md" title="wikilink">拾年山遗址</a></p></td>
<td><p>7-0206</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/新余市.md" title="wikilink">新余市</a></p></td>
<td><p>新石器时代</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-22-02.jpg" title="fig:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-22-02.jpg">Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-22-02.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/社山头遗址.md" title="wikilink">社山头遗址</a></p></td>
<td><p>7-0207</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/广丰县.md" title="wikilink">广丰县</a></p></td>
<td><p>新石器时代至周</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Guangfeng_Sheshantou_Yizhi_2017.11.23_15-42-47.jpg" title="fig:Guangfeng_Sheshantou_Yizhi_2017.11.23_15-42-47.jpg">Guangfeng_Sheshantou_Yizhi_2017.11.23_15-42-47.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/角山板栗山遗址.md" title="wikilink">角山板栗山遗址</a></p></td>
<td><p>7-0208</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/鹰潭市.md" title="wikilink">鹰潭市</a></p></td>
<td><p>商</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-28-31.jpg" title="fig:Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-28-31.jpg">Jiangxi_Provincial_Museum_2018.01.20_15-28-31.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/界埠粮仓遗址.md" title="wikilink">界埠粮仓遗址</a></p></td>
<td><p>7-0209</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/新干县.md" title="wikilink">新干县</a></p></td>
<td><p>战国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄡阳城遗址.md" title="wikilink">鄡阳城遗址</a></p></td>
<td><p>7-0210</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/都昌县.md" title="wikilink">都昌县</a></p></td>
<td><p>汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宝山金银矿冶遗址.md" title="wikilink">宝山金银矿冶遗址</a></p></td>
<td><p>7-0211</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/金溪县.md" title="wikilink">金溪县</a></p></td>
<td><p>唐</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jinxi_Baoshan_Jinyin_Kuangye_Yizhi_2018.10.04_15-55-40.jpg" title="fig:Jinxi_Baoshan_Jinyin_Kuangye_Yizhi_2018.10.04_15-55-40.jpg">Jinxi_Baoshan_Jinyin_Kuangye_Yizhi_2018.10.04_15-55-40.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/银山银矿遗址.md" title="wikilink">银山银矿遗址</a></p></td>
<td><p>7-0212</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/德兴市.md" title="wikilink">德兴市</a></p></td>
<td><p>唐、宋</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dexing_Yinshan_Yinkuang_Yizhi_2018.07.04_17-34-05.jpg" title="fig:Dexing_Yinshan_Yinkuang_Yizhi_2018.07.04_17-34-05.jpg">Dexing_Yinshan_Yinkuang_Yizhi_2018.07.04_17-34-05.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/七里镇窑址.md" title="wikilink">七里镇窑址</a></p></td>
<td><p>7-0213</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/赣州市.md" title="wikilink">赣州市</a></p></td>
<td><p>唐至明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiangxi_Sheng_Bowuguan_20120627-29.jpg" title="fig:Jiangxi_Sheng_Bowuguan_20120627-29.jpg">Jiangxi_Sheng_Bowuguan_20120627-29.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/包家金矿遗址.md" title="wikilink">包家金矿遗址</a></p></td>
<td><p>7-0214</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/上饶县.md" title="wikilink">上饶县</a></p></td>
<td><p>唐至明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shangrao_Baojia_Jinkuang_Yizhi_2017.10.02_13-29-24.jpg" title="fig:Shangrao_Baojia_Jinkuang_Yizhi_2017.10.02_13-29-24.jpg">Shangrao_Baojia_Jinkuang_Yizhi_2017.10.02_13-29-24.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凤凰山铁矿遗址.md" title="wikilink">凤凰山铁矿遗址</a></p></td>
<td><p>7-0215</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/分宜县.md" title="wikilink">分宜县</a></p></td>
<td><p>唐至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白舍窑遗址.md" title="wikilink">白舍窑遗址</a></p></td>
<td><p>7-0216</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/南丰县.md" title="wikilink">南丰县</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蒙山银矿遗址.md" title="wikilink">蒙山银矿遗址</a></p></td>
<td><p>7-0217</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/上高县.md" title="wikilink">上高县</a></p></td>
<td><p>宋、元、胡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/华林造纸作坊遗址.md" title="wikilink">华林造纸作坊遗址</a></p></td>
<td><p>7-0218</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/高安市.md" title="wikilink">高安市</a></p></td>
<td><p>宋、元、明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丽阳窑址.md" title="wikilink">丽阳窑址</a></p></td>
<td><p>7-0219</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/景德镇市.md" title="wikilink">景德镇市</a></p></td>
<td><p>元至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李洲坳东周墓葬.md" title="wikilink">李洲坳东周墓葬</a></p></td>
<td><p>7-0589</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/靖安县.md" title="wikilink">靖安县</a></p></td>
<td><p>东周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吴平墓群.md" title="wikilink">吴平墓群</a></p></td>
<td><p>7-0590</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/樟树市.md" title="wikilink">樟树市</a></p></td>
<td><p>西汉至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紫金城城址与铁河古墓群.md" title="wikilink">紫金城城址与铁河古墓群</a></p></td>
<td><p>7-0591</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/新建县.md" title="wikilink">新建县</a></p></td>
<td><p>汉</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:金饼_海昏侯国遗址.JPG" title="fig:金饼_海昏侯国遗址.JPG">金饼_海昏侯国遗址.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉水东吴墓.md" title="wikilink">吉水东吴墓</a></p></td>
<td><p>7-0592</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉水县.md" title="wikilink">吉水县</a></p></td>
<td><p>三国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/文天祥墓.md" title="wikilink">文天祥墓</a></p></td>
<td><p>7-0593</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉安市.md" title="wikilink">吉安市</a></p></td>
<td><p>元</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ji&#39;an_Wen_Tianxiang_Mu_2018.05.14_16-29-04.jpg" title="fig:Ji&#39;an_Wen_Tianxiang_Mu_2018.05.14_16-29-04.jpg">Ji'an_Wen_Tianxiang_Mu_2018.05.14_16-29-04.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/谭纶墓.md" title="wikilink">谭纶墓</a></p></td>
<td><p>7-0594</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/宜黄县.md" title="wikilink">宜黄县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱权墓.md" title="wikilink">朱权墓与</a><a href="../Page/乐安王墓.md" title="wikilink">乐安王墓</a></p></td>
<td><p>7-0595</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/新建县.md" title="wikilink">新建县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/明益藩王墓地.md" title="wikilink">明益藩王墓地</a></p></td>
<td><p>7-0596</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/南城县.md" title="wikilink">南城县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/乘广禅师塔和甄叔禅师塔.md" title="wikilink">乘广禅师塔和甄叔禅师塔</a></p></td>
<td><p>7-1100</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/上栗县.md" title="wikilink">上栗县</a></p></td>
<td><p>唐</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pingxiang_Yangqishan_2018.07.01_14-46-15.jpg" title="fig:Pingxiang_Yangqishan_2018.07.01_14-46-15.jpg">Pingxiang_Yangqishan_2018.07.01_14-46-15.jpg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pingxiang_Yangqishan_2018.07.01_13-56-27.jpg" title="fig:Pingxiang_Yangqishan_2018.07.01_13-56-27.jpg">Pingxiang_Yangqishan_2018.07.01_13-56-27.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/石钟山古建筑及石刻.md" title="wikilink">石钟山古建筑及石刻</a></p></td>
<td><p>7-1101</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/湖口县.md" title="wikilink">湖口县</a></p></td>
<td><p>唐至民国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/槎滩陂.md" title="wikilink">槎滩陂</a></p></td>
<td><p>7-1102</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/泰和县.md" title="wikilink">泰和县</a></p></td>
<td><p>五代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/永福寺塔.md" title="wikilink">永福寺塔</a></p></td>
<td><p>7-1103</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄱阳县.md" title="wikilink">鄱阳县</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Poyang_Yongfu_Si_Ta_2017.11.25_10-04-37.jpg" title="fig:Poyang_Yongfu_Si_Ta_2017.11.25_10-04-37.jpg">Poyang_Yongfu_Si_Ta_2017.11.25_10-04-37.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/逢渠桥.md" title="wikilink">逢渠桥</a></p></td>
<td><p>7-1104</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/宜丰县.md" title="wikilink">宜丰县</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/马祖塔亭.md" title="wikilink">马祖塔亭</a></p></td>
<td><p>7-1105</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/靖安县.md" title="wikilink">靖安县</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大胜塔.md" title="wikilink">大胜塔</a></p></td>
<td><p>7-1106</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td><p>宋至明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:九江能仁禅寺大胜塔.JPG" title="fig:九江能仁禅寺大胜塔.JPG">九江能仁禅寺大胜塔.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/万安城墙.md" title="wikilink">万安城墙</a></p></td>
<td><p>7-1107</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/万安县.md" title="wikilink">万安县</a></p></td>
<td><p>宋至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紫阳堤.md" title="wikilink">紫阳堤</a></p></td>
<td><p>7-1108</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/星子县.md" title="wikilink">星子县</a></p></td>
<td><p>南宋</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xingzi_Ziyang_Di_2018.06.09_19-22-23.jpg" title="fig:Xingzi_Ziyang_Di_2018.06.09_19-22-23.jpg">Xingzi_Ziyang_Di_2018.06.09_19-22-23.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龙虎山古建筑群.md" title="wikilink">龙虎山古建筑群</a></p></td>
<td><p>7-1109</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/贵溪市.md" title="wikilink">贵溪市</a></p></td>
<td><p>南宋、元、清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Longhushan_8948.jpg" title="fig:Longhushan_8948.jpg">Longhushan_8948.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/明园.md" title="wikilink">明园</a></p></td>
<td><p>7-1110</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/景德镇市.md" title="wikilink">景德镇市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jingdezhen_Ming_Yuan_2014.06.14_15-47-29.jpg" title="fig:Jingdezhen_Ming_Yuan_2014.06.14_15-47-29.jpg">Jingdezhen_Ming_Yuan_2014.06.14_15-47-29.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/锁江楼塔.md" title="wikilink">锁江楼塔</a></p></td>
<td><p>7-1111</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:九江市锁江楼古塔.JPG" title="fig:九江市锁江楼古塔.JPG">九江市锁江楼古塔.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/庐山赐经亭.md" title="wikilink">庐山赐经亭</a></p></td>
<td><p>7-1112</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/景贤贾氏宗祠.md" title="wikilink">景贤贾氏宗祠</a></p></td>
<td><p>7-1113</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/高安市.md" title="wikilink">高安市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三清山古建筑群.md" title="wikilink">三清山古建筑群</a></p></td>
<td><p>7-1114</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/玉山县.md" title="wikilink">玉山县</a>、<a href="../Page/德兴市.md" title="wikilink">德兴市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sanqing_Shan_2013.06.15_12-39-00.jpg" title="fig:Sanqing_Shan_2013.06.15_12-39-00.jpg">Sanqing_Shan_2013.06.15_12-39-00.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龙图学士和刺史传芳牌楼门.md" title="wikilink">龙图学士和刺史传芳牌楼门</a></p></td>
<td><p>7-1115</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/乐安县.md" title="wikilink">乐安县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Le&#39;an_Shuixi_Longtu_Xueshi_he_Cishi_Chuanfang_Pailoumen_2017.10.07_17-08-57.jpg" title="fig:Le&#39;an_Shuixi_Longtu_Xueshi_he_Cishi_Chuanfang_Pailoumen_2017.10.07_17-08-57.jpg">Le'an_Shuixi_Longtu_Xueshi_he_Cishi_Chuanfang_Pailoumen_2017.10.07_17-08-57.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白鹭洲书院.md" title="wikilink">白鹭洲书院</a></p></td>
<td><p>7-1116</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉安市.md" title="wikilink">吉安市</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ji&#39;an_Bailuzhou_Shuyuan_2018.05.15_18-07-38.jpg" title="fig:Ji&#39;an_Bailuzhou_Shuyuan_2018.05.15_18-07-38.jpg">Ji'an_Bailuzhou_Shuyuan_2018.05.15_18-07-38.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/万年桥_(南城).md" title="wikilink">万年桥和</a><a href="../Page/聚星塔.md" title="wikilink">聚星塔</a></p></td>
<td><p>7-1117</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/南城县.md" title="wikilink">南城县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nancheng_Juxing_Ta_2018.10.04_18-09-25.jpg" title="fig:Nancheng_Juxing_Ta_2018.10.04_18-09-25.jpg">Nancheng_Juxing_Ta_2018.10.04_18-09-25.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羊角水堡.md" title="wikilink">羊角水堡</a></p></td>
<td><p>7-1118</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/会昌县.md" title="wikilink">会昌县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Huichang_Yangjiaoshuibao_2018.10.06_17-15-01.jpg" title="fig:Huichang_Yangjiaoshuibao_2018.10.06_17-15-01.jpg">Huichang_Yangjiaoshuibao_2018.10.06_17-15-01.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龙溪祝氏宗祠.md" title="wikilink">龙溪祝氏宗祠</a></p></td>
<td><p>7-1119</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/广丰县.md" title="wikilink">广丰县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Guangfeng_Longxi_2016.10.06_15-47-39.jpg" title="fig:Guangfeng_Longxi_2016.10.06_15-47-39.jpg">Guangfeng_Longxi_2016.10.06_15-47-39.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/庐山御碑亭.md" title="wikilink">庐山御碑亭</a></p></td>
<td><p>7-1120</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td><p>明、民国</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yubeiting_6657.jpg" title="fig:Yubeiting_6657.jpg">Yubeiting_6657.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安福孔庙.md" title="wikilink">安福孔庙</a></p></td>
<td><p>7-1121</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/安福县.md" title="wikilink">安福县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/太平桥_(龙南).md" title="wikilink">太平桥</a></p></td>
<td><p>7-1122</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/龙南县.md" title="wikilink">龙南县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p>|</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羽琌山馆和云亭别墅.md" title="wikilink">羽琌山馆和云亭别墅</a></p></td>
<td><p>7-1123</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/进贤县.md" title="wikilink">进贤县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jinxian_Aixi_2017.10.05_17-06-48.jpg" title="fig:Jinxian_Aixi_2017.10.05_17-06-48.jpg">Jinxian_Aixi_2017.10.05_17-06-48.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/永镇桥.md" title="wikilink">永镇桥</a></p></td>
<td><p>7-1124</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/安远县.md" title="wikilink">安远县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/玉带桥.md" title="wikilink">玉带桥</a></p></td>
<td><p>7-1125</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/信丰县.md" title="wikilink">信丰县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p>|</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龚氏宗祠两牌楼及浣纱记石雕.md" title="wikilink">龚氏宗祠两牌楼及浣纱记石雕</a></p></td>
<td><p>7-1126</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/上饶县.md" title="wikilink">上饶县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shangrao_Ankeng_2017.01.21_11-55-05.jpg" title="fig:Shangrao_Ankeng_2017.01.21_11-55-05.jpg">Shangrao_Ankeng_2017.01.21_11-55-05.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/抚州玉隆万寿宫.md" title="wikilink">抚州玉隆万寿宫</a></p></td>
<td><p>7-1127</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/抚州市.md" title="wikilink">抚州市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p>|</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/驿前石屋里民宅.md" title="wikilink">驿前石屋里民宅</a></p></td>
<td><p>7-1128</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/广昌县.md" title="wikilink">广昌县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Guangchang_Yiqian_2018.10.05_12-17-00.jpg" title="fig:Guangchang_Yiqian_2018.10.05_12-17-00.jpg">Guangchang_Yiqian_2018.10.05_12-17-00.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/赣州文庙.md" title="wikilink">赣州文庙</a></p></td>
<td><p>7-1129</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/赣州市.md" title="wikilink">赣州市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:贛州文廟_-_panoramio.jpg" title="fig:贛州文廟_-_panoramio.jpg">贛州文廟_-_panoramio.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凤山查氏宗祠.md" title="wikilink">凤山查氏宗祠</a></p></td>
<td><p>7-1130</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/婺源县.md" title="wikilink">婺源县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新源俞氏宗祠.md" title="wikilink">新源俞氏宗祠</a></p></td>
<td><p>7-1131</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/婺源县.md" title="wikilink">婺源县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wuyuan_Xinyuan_2017.03.04_15-26-48.jpg" title="fig:Wuyuan_Xinyuan_2017.03.04_15-26-48.jpg">Wuyuan_Xinyuan_2017.03.04_15-26-48.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/浒崦名分堂戏台.md" title="wikilink">浒崦名分堂戏台</a></p></td>
<td><p>7-1132</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/乐平市.md" title="wikilink">乐平市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Leping_Hu&#39;an_Mingfentang_Xitai_2018.08.05_12-16-44.jpg" title="fig:Leping_Hu&#39;an_Mingfentang_Xitai_2018.08.05_12-16-44.jpg">Leping_Hu'an_Mingfentang_Xitai_2018.08.05_12-16-44.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/镇窑.md" title="wikilink">镇窑</a></p></td>
<td><p>7-1133</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/景德镇市.md" title="wikilink">景德镇市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jingdezhen_Zhen_Yao_2014.06.14_16-16-48.jpg" title="fig:Jingdezhen_Zhen_Yao_2014.06.14_16-16-48.jpg">Jingdezhen_Zhen_Yao_2014.06.14_16-16-48.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东生围.md" title="wikilink">东生围</a></p></td>
<td><p>7-1134</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/安远县.md" title="wikilink">安远县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Anyuan_Dongshengwei_2018.10.07_10-07-38.jpg" title="fig:Anyuan_Dongshengwei_2018.10.07_10-07-38.jpg">Anyuan_Dongshengwei_2018.10.07_10-07-38.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/罗田岩石刻.md" title="wikilink">罗田岩石刻</a></p></td>
<td><p>7-1538</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/于都县.md" title="wikilink">于都县</a></p></td>
<td><p>北宋至民国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南岩石窟.md" title="wikilink">南岩石窟</a></p></td>
<td><p>7-1539</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/弋阳县.md" title="wikilink">弋阳县</a></p></td>
<td><p>宋</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yiyang_Nanyan_Shiku_2017.11.26_13-33-04.jpg" title="fig:Yiyang_Nanyan_Shiku_2017.11.26_13-33-04.jpg">Yiyang_Nanyan_Shiku_2017.11.26_13-33-04.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/同文书院.md" title="wikilink">同文书院</a></p></td>
<td><p>7-1757</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/九江市.md" title="wikilink">九江市</a></p></td>
<td><p>清至民国</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiujiang_Tongwen_Shuyuan_Jiuzhi_2018.06.10_17-56-08.jpg" title="fig:Jiujiang_Tongwen_Shuyuan_Jiuzhi_2018.06.10_17-56-08.jpg">Jiujiang_Tongwen_Shuyuan_Jiuzhi_2018.06.10_17-56-08.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陈宝箴、陈三立故居.md" title="wikilink">陈宝箴、陈三立故居</a></p></td>
<td><p>7-1758</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/修水县.md" title="wikilink">修水县</a></p></td>
<td><p>1831年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盛公祠.md" title="wikilink">盛公祠</a></p></td>
<td><p>7-1759</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/萍乡市.md" title="wikilink">萍乡市</a></p></td>
<td><p>1898年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_09-34-18.jpg" title="fig:Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_09-34-18.jpg">Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_09-34-18.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/总平巷矿井口.md" title="wikilink">总平巷矿井口</a></p></td>
<td><p>7-1760</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/萍乡市.md" title="wikilink">萍乡市</a></p></td>
<td><p>1898年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_09-46-52.jpg" title="fig:Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_09-46-52.jpg">Pingxiang_Anyuan_2018.07.01_09-46-52.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湘赣边界秋收起义前敌委员会旧址.md" title="wikilink">湘赣边界秋收起义前敌委员会旧址</a></p></td>
<td><p>7-1761</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/铜鼓县.md" title="wikilink">铜鼓县</a></p></td>
<td><p>1927年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/东固平民银行旧址.md" title="wikilink">东固平民银行旧址</a></p></td>
<td><p>7-1762</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉安市.md" title="wikilink">吉安市</a></p></td>
<td><p>1928～1930年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ji&#39;an_Donggu_2018.05.14_09-31-08.jpg" title="fig:Ji&#39;an_Donggu_2018.05.14_09-31-08.jpg">Ji'an_Donggu_2018.05.14_09-31-08.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/君埠红一方面军总司令部旧址.md" title="wikilink">君埠红一方面军总司令部旧址</a></p></td>
<td><p>7-1763</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/永丰县.md" title="wikilink">永丰县</a></p></td>
<td><p>1929年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/富田村诚敬堂.md" title="wikilink">富田村诚敬堂</a></p></td>
<td><p>7-1764</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉安市.md" title="wikilink">吉安市</a></p></td>
<td><p>1929～1931年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ji&#39;an_Futian_2018.05.14_14-57-49.jpg" title="fig:Ji&#39;an_Futian_2018.05.14_14-57-49.jpg">Ji'an_Futian_2018.05.14_14-57-49.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/渼陂红四军总部旧址.md" title="wikilink">渼陂红四军总部旧址</a></p></td>
<td><p>7-1765</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉安市.md" title="wikilink">吉安市</a></p></td>
<td><p>1930年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:吉安_渼陂.jpg" title="fig:吉安_渼陂.jpg">吉安_渼陂.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/“二七”陂头会议旧址.md" title="wikilink">“二七”陂头会议旧址</a></p></td>
<td><p>7-1766</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉安市.md" title="wikilink">吉安市</a></p></td>
<td><p>1930年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ji&#39;an_Meibei_2018.05.15_12-41-00.jpg" title="fig:Ji&#39;an_Meibei_2018.05.15_12-41-00.jpg">Ji'an_Meibei_2018.05.15_12-41-00.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寻乌调查旧址.md" title="wikilink">寻乌调查旧址</a></p></td>
<td><p>7-1767</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/寻乌县.md" title="wikilink">寻乌县</a></p></td>
<td><p>1930年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xunwu_Diaocha_Jiuzhi_2018.10.07_07-46-15.jpg" title="fig:Xunwu_Diaocha_Jiuzhi_2018.10.07_07-46-15.jpg">Xunwu_Diaocha_Jiuzhi_2018.10.07_07-46-15.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中共苏区中央局旧址.md" title="wikilink">中共苏区中央局旧址</a></p></td>
<td><p>7-1768</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/宁都县.md" title="wikilink">宁都县</a></p></td>
<td><p>1931年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中华苏维埃共和国中央革命军事委员会旧址.md" title="wikilink">中华苏维埃共和国中央革命军事委员会旧址</a></p></td>
<td><p>7-1769</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞金市.md" title="wikilink">瑞金市</a></p></td>
<td><p>1931～1932年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ruijin_Yangxi_2018.10.06_11-13-33.jpg" title="fig:Ruijin_Yangxi_2018.10.06_11-13-33.jpg">Ruijin_Yangxi_2018.10.06_11-13-33.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/瑞金中央工农红军学校旧址.md" title="wikilink">瑞金中央工农红军学校旧址</a></p></td>
<td><p>7-1770</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p>| <a href="../Page/瑞金市.md" title="wikilink">瑞金市</a></p></td>
<td><p>1932年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ruijin_Zhongyang_Gongnong_Hongjun_Xuexiao_Jiuzhi_2018.10.06_14-03-36.jpg" title="fig:Ruijin_Zhongyang_Gongnong_Hongjun_Xuexiao_Jiuzhi_2018.10.06_14-03-36.jpg">Ruijin_Zhongyang_Gongnong_Hongjun_Xuexiao_Jiuzhi_2018.10.06_14-03-36.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/瑶里改编旧址.md" title="wikilink">瑶里改编旧址</a></p></td>
<td><p>7-1771</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/浮梁县.md" title="wikilink">浮梁县</a></p></td>
<td><p>1938年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fuliang_Yaoli_2017.12.31_17-18-32.jpg" title="fig:Fuliang_Yaoli_2017.12.31_17-18-32.jpg">Fuliang_Yaoli_2017.12.31_17-18-32.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/上高会战遗址.md" title="wikilink">上高会战遗址</a></p></td>
<td><p>7-1772</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/上高县.md" title="wikilink">上高县</a></p></td>
<td><p>1941年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邓小平旧居与劳动车间.md" title="wikilink">邓小平旧居与劳动车间</a></p></td>
<td><p>7-1773</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/新建县.md" title="wikilink">新建县</a></p></td>
<td><p>1969～1972年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nanchang_Xinjian_Deng_Xiaoping_Jiuju_yu_Laodong_Chejian_2018.06.09_14-56-36.jpg" title="fig:Nanchang_Xinjian_Deng_Xiaoping_Jiuju_yu_Laodong_Chejian_2018.06.09_14-56-36.jpg">Nanchang_Xinjian_Deng_Xiaoping_Jiuju_yu_Laodong_Chejian_2018.06.09_14-56-36.jpg</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</center>

## 参考文献

  -
## 相关条目

  - [江西省文物保护单位](../Page/江西省文物保护单位.md "wikilink")

{{-}}

[赣](../Category/中国全国重点文物保护单位列表.md "wikilink")
[江西全国重点文物保护单位](../Category/江西全国重点文物保护单位.md "wikilink")
[Category:江西列表](../Category/江西列表.md "wikilink")

1.  2006年第六批全国重点文物保护单位合并的项目

2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27. 2001年第五批全国重点文物保护单位合并项目

28.
29. 2006年归入第一批全国重点文物保护单位[秋收起义文家市会师旧址](../Page/秋收起义文家市会师旧址.md "wikilink")